歐盟或就新疆問題實施制裁 中國官員：惟有奉陪

歐盟或就新疆問題實施制裁 中國官員：惟有奉陪

中國駐歐盟使團團長張明表示，中方注意到媒體報道，歐盟準備就新疆人權問題制裁中國官員，中方嚴重關切，強調若有人執意要搞對抗，別無選擇，惟有奉陪。張明出席歐洲政策中心的吹風會時指出，一些極端反華人士不願意看到新疆穩定，編造了所謂「集中營」、「種族滅絕」、「強迫勞動」等太多謊言，純屬惡意政治炒作；他說，世界很多國家設立去極端化中心、教育轉化中心，中方採取的措施與美國、英國、法國的去極端化做法本質上並無二致。張明強調，基於謊言搞制裁，只能理解為蓄意損害中國人民的安全和發展利益。中方希望對話，不希望對抗，請歐方三思而行。

2021-03-17 05:52:41 (1)